美國聯邦採購計畫奏效 喬州佛州農業回溫

儘管新冠疫情導致各行業停工或減產，美東南地區的農業發展漸入佳境，疫情衝擊下，聯邦和州府的採購計畫以及近期餐廳的陸續復工，都幫助佛羅里達州和喬治亞州農民擺脫窘境。

佛羅里達州的農民原先非常擔心今年秋天會有大量農作物爛在地裡，由於大量餐廳、旅館、郵輪和學校，在疫情間全部停擺，產業鏈中斷，導致農業也陷入窘境。

農業是喬治亞州最大的產業，每年創造760億元的經濟效益，包括從農產品銷售、食品加工等；在喬州許多郡縣，農民是最主要的雇主和商品購買者，地方經濟活絡、州府稅收都依靠農民，因此農業狀況不佳，也影響地方政府在學校、交通等方面的預算。

根據喬治亞大學(University of Georgia)的農業報告，2018年蔬菜銷售給喬州帶來26億元的經濟收入，Lowndes郡共銷售1820萬元的青椒，以及590萬元的黃瓜，相鄰的Echols郡共出售了6530萬元的甜椒(bell pepper)。

喬州等美東南地區的蔬菜銷售也因極端天氣連年受阻，2018年的颶風Michael就導致喬州農場毫無收成，農民為收入苦惱，生活壓力大，因此今年雖受疫情衝擊，聯邦政府和州府的採購計畫讓喬州農業有一定程度的振興。

聯邦農業部(Department of Agriculture)在各州購買了價值30億元的新鮮農產品和肉類，其中大部分用於食儲(food bank)計畫，救濟在疫情中生活和經濟受重創的民眾，今年參加食儲計畫的民眾創歷史紀錄。

喬州農業廳廳長布萊克(Gary Black)計畫將喬州的生鮮產品大批量運到農貿市場，包括亞特蘭大都會地區的許多市場；餐廳和酒店都陸續恢復營業，市場需求回升，也給農業帶來新的刺激。

此外，佛羅里達州因極端天氣和疫情影響，農貿市場正值缺口，喬州農業因此獲得商機；大型食品包裝公司Food Service Partner在Milledgeville開業，每周也向喬州購買數千磅的農產品。

在疫情、經濟和天氣多重衝擊的大環境中，這對喬州農民無疑是個好消息，不少農民也表示，經歷三年的經濟損失後，今年情況終於有所好轉。

棉花等其他產業的農民也將在未來幾個月收成，不過他們面臨另外的挑戰，川普總統2018年開始對中國產品徵收關稅，中國因此對美國農產品也徵收關稅。

聯邦和州府的採購計畫以及近期餐廳的陸續復工，都幫助佛羅里達州和喬治亞州農民擺脫窘境。(喬州農業廳提供)

農業是喬治亞州最大的產業，每年創造760億元的經濟效益。(喬州農業廳提供)

大豆侵
拜登is coming#wet#do